Веб-приложение по обмену книгами через интернет.  

Для выполнения работы был использован Spring. Использовалась СУБД PostgreSQL.  
 
БД содержит следующие таблицы:  
* Список книг
* Список жанров
* Список издательств
* Список возможных действий с книгами
* История обмена
* Список пользователей  

Неавторизованный пользователь может осуществить поиск книг по полям «Жанр» и «Издательство». Выборка производится при помощи поля с выпадающим списком. В выбоку попадают только те книги, которые в настоящее время не заняты другим пользователем (только добавленные и возвращенные на раздачу). При удачном поиске пользователю выдаются только те записи, которые удовлетворяют введенному запросу. Иначе выводится сообщение о том, что ничего не найдено. Для того, чтобы взять книгу на чтение, необходимо авторизоваться на сайте.  

Авторизованный пользователь имеет возможность осуществлять следующие действия:
* Пометка книги как читаемой им
* Возврат книги на раздачу
* Добавление новой книги 
* Редактирование своих данных
* Добавление нового жанра
* Добавление нового издательства
* Просмотр списков: 
    *  раздаваемые мной книги
    *  отданные мной (вклад пользователя)
    *  сейчас у меня (список книг, находящихся у пользователя на чтении)
    *  история обмена (данные о всех действиях пользователя по работе с книгами) 

Для администратора имеется возможность просмотра списка пользователей и книг. Дополнительно администратор может удалить выбранную книгу, либо сделать поиск пользователя по фамилии.  

Для запуска программы необходимо выполнить следующие шаги:  

1. Создать БД с помощью запроса create database newbooks;
2. В файле src\main\resources\application.properties прописать настройки БД.
3. Запустить программу на выполнение. Spring сам создаст таблицы по описанию моделей.
4. Запустить на выполнение SQL-код для заполнения таблиц данными, находящийся в файле src\main\resources\updatedata.sql
5. Теперь можно перезапустить программу.
